有冇人好鐘意轉工

出黎做野幾年份份工做唔長，平均每份做九至12個月就裸辭主要係個人唔定，怕悶，又想識下新女同事而且轉工個空檔又可以效下長假，又學新tech。計返起人工反而佔轉工原因好少，需則每次轉都加20-30%係幾爽。
唔知算唔算病態

利申 code狗

做跳跳虎,人工步步高升

係，fg頭一份工有種心態唔夠疆講辭職驚煩到老細，之後踏出第一步就返唔到轉頭呢幾年黎3次工每次都係裸職，一個星期內搵到新工加一萬幾千。呢幾個月黎轉工癮又發作點搞好

唔轉人工唔加得幾多
利申：兩年轉一轉

問題係我轉工原因唔係人工，純粹唔想stay係同一環境太耐算唔算病態

如果係咁快搵到 又有人工加 咁有咩問題？

我見身邊d frd轉工冇我咁密好似唔合群

同你一樣 不過人工無跳得咁多

再轉

見工會唔會問你點解份份工都做唔長

冇問點解做唔長，但會問做咩轉，咁通常我會話見到呢個field有前景咁岩我識嘅野又可以apply到之類，總之講到自己計晒數諗好晒未來十年條路點行咁，實情係on99咁去裸in另外會直咁講自己想人工高返d，比人見到你有野心同計劃就得

自己開價？ 開口叫人加一皮好似唔知點咁

大公司每個po都有budget會寫埋salary的，唔寫/出唔起價做黎把撚

我反而係想每兩年辭一辭工休息一排

以前最like 轉工，每次轉工好似識班新朋友咁開心

一排姐係幾耐，我每次轉工通常都放到兩三個星期假

年年跳

係但應該30歲後就冇得咁玩

點解？

偶像

人工高到一個點市場冇咁多位比你轉，除非你抵諗到肯減人工轉

當然啦你係行業top 1%點玩都得

同個環境做太耐會悶
但如果做得舒服好易唔想走
一份工做太過長時間好易滑曬牙，除非係間公司你有好大發揮同有職升
做十年都係做而幾樣野
人地十年轉左幾間公司學左十樣野喇

岩岩做野果時會，之後就唔想，人懶

我都係咁諗，主要係識新人，學新野好玩，錢真係bonus黎

人大左思想點都會轉，遲多幾年可能我會變ching咁

轉到咁上下搵啱間留兩年跟幾個大project ，對自己都有好處

同意，所以我喺行頭算高人工都裸辭左

個po咁撚多dislike嘅

好多時我都諗唔明點解d人會驚份contract到期續唔到約，講緊嘅係mid level以下嘅工係咪真係comfort zone到咁

Contract 其實一向都要預續唔到，差唔多就要開始搵工，續到既條件又好咪續，續唔到都有第二手準備唔洗咁擔心

認同po主
interview表現夠好就得
btw你做左幾耐野？

三年

轉工叫價高幾多%先正常
公司留人又點處理

programmer因為大把人要
就算出面公司有concern你太jumpy都好
好多時都係照請，因為真係請唔到人

所以轉得密人工加得密仲爽

一般20％以上
公司留人就兩邊比較，除左錢諗埋發展同工作環境

跳多兩次hr無屌咩

識人4年轉4份工
係不同工程公司跳黎跳去

我阿姐好好，但公司閪
暫時第一份長工，諗住九月走但唔知會唔會留

半年轉一次。咁先學到新野

睇殘睇左做有冇人好鍾意返工嚇死

去到咁上下有家室就會想穩定

自學定報course上比較好？如果做programmar？

溝左個啊姐佢打個友誼炮再走利申大學時間pt成日同女同事約炮

份份工做一年半左右, 比人問做咩咁JUMPY
其實我都係跳同行,

比人問過點解, 點樣完美KO?

11樓有講，最重要show野心

重點係新女同事

呢點好重要，我做得最短個份主要就係因為d女真係唔得

新既skill set通常係自學完再轉工定係轉新工再pick up?
利申code狗 想C++轉寫web

咁我就窮撚無得當錢係bouns
當然間公司加薪理想都唔會轉工
但九成公司唔加，我自己期望跟到公務員個加薪幅度都已經ok

好多人做同一間公司好耐到畀人炒左出黎就發現自己係間公司十年八年好似淨係識得好小野咁，人地in你見你做左十年期望你已經mid level，但舊公司無發揮做黎做去都係咁

樓主宜家有無50K?

認真本事係逼出黎，好多人智商拉返開其實係同一水準，你轉新工有壓力學新野，就算比人屌比人炒，你都係進步左

而家跳到幾多k
你個行真係好

轉完先學

睇置頂

我2年轉一次都成日比人話我轉得密
近排差唔多做左2年
阿姐行埋黎問 係咪差唔多時間走啦你

jumpy 呢個字唔係咁解
香港HR獨創

新入職個下見冇乜女真係想即走
利申：毒撚a0

工作表現如何

我都想跳 但 2.5 年搵 50 唔易

我記得樓主係 3 年 46

其實即係轉咗幾多次

我30歲前就係gum, 30歲就去創業

3次，前後4份工

3年46k就唔怕轉啦

我好鐘意見工
見完佢請唔請係佢決定
但係我就一定唔會去簽約

Agree

同d人鐘意考試一樣

Skill test handle到？
可唔可以透露下轉幾次工係寫咩code? 想學下野

見工起碼可以同interviewer 同埋 HR 姐姐傾計

一年轉一次人工幾級跳 諗住跳到自己個行頂先停低

唔算
你話你30歲都仲係咁
就真係病態

我都係3年
少你一次

係佢角度幫公司搵一個穩定既人係份內事 最重要係in department head / 直接見老細

話係人地head hunt搵你，唔係主動搵
offer又好又多啲野學

寫c++唔好咩

其實只係想壓價
你真係做十年又會問你做乜唔轉工
覺得你無能力

想問下轉工跳槽寫expected salary 多20-30%係咪正常？

過多幾年你就知死

c c# java python js sql 咩7都有。巴打睇黎真係好fresh，當年我fg都停留過係驚code階段，其實language野係最簡單你唔洗專登去學，in時9up下自己睇過sample code就得。做落去其實你會發現domain knowledge, design pattern, system architecture先係重要而呢d你好難自己學到

30%，你寫20%有機比人壓到10%。寫30%最壞打算比人壓到20%

己經開始驚鳥

我都好想轉工，但唔知點解對interview有種恐懼
同你同行

心理問題冇得搞，只有自己幫到自己

2年轉左3次工 每次轉工都好期待好開心
又可以識一班朋友

驚唔驚而家唔好境辭左揾唔返

轉過一次工咁大把，好驚俾人問到口啞啞嘅情景
始終好難識哂咁多嘢

想知你係咁轉工 interview問你 你會點答

而家開始有咁諗

睇置頂，總之表現到自己係有野心嘅人，試問佢係咪想請條咸魚返黎

三年轉得幾次正常啦,轉十次先係病態姐

行頭窄 想轉左幾年都未轉到

我呢邊唔轉都10%跳 除左公司蝕錢果年 加上要考慮交通時間 所以stay in comfort zone.
番科學園我真係死左佢算 扣左科學園已經少左好多選擇
但再唔轉驚冇能力再轉

揼咩多software定web?

都做左一年半，覺得而家間公司學到既野好有限
，同埋應用唔到係其他公司，所以想轉去d發展空間多d既post
巴打有冇試過下接freelance之類？

巴打我都係code 9.. FG做左一年轉左一份工上到25K,希望今年有機會轉工上到30 ，不過有肺炎疫症可能唔轉工住。

做code驚閪咩，依加市場上根本唔夠供應，資方仲咁撚多要求咩

我5年轉4份，靠佢每年加少少人工死得

前兩年web，而家寫api , system software

唔係話好鍾意，不過如果有對公司感覺不好時就會轉！試過一年轉5份！不過依家唔會啦！學會忍耐

agger, 每次轉工都學新嘢 見識多好多
做過唔同公司 個人宏觀咗
做到咁上下見到公司啲老屎忽做19幾年都係咁 就醒覺自己係時候轉工 有把火唔甘心俾佢地騎住

份糧好高？

咁我又冇話唔甘心，通常老seafood份人幾好（識做人）當識下唔同人囉

ching
係in house, 定vendor
利申:細公司,main舊code, 乜都唔識低人工

domain knowledge
design pattern
system architecture
點先為止好
寫緊web仲未體會到

真係咁缺?
其實依家缺咩位多?
有無話基本要咩skill

我
2年返咗6 7份工最長都係8個月

返到悶就好想辭職

巴打覺得
Front end 定 machine learning
邊個有前途d?

以前vendor,而家inhouse

front end你識好啦咪投入太多時間心血condom黎好易比fg取代

巴打把口應該幾好 次次都信你

我倒番轉寫開Web想去寫C++
點入行

Frontend 轉backend你點搵？
冇經驗啲人都請？

唔閪嘅邊係老屎忽

醒多你我d萬用句
例如你見間公司係做醫療，你就話醫療係未來大勢比我而家呢行好更有前景
你見做insurance嘅就話d人比以前富有未來會更多人買保險。
總之9up到嗰行就係未來咁比你而家嗰行更好算以你深思熟慮下轉，呢個理由係冇得輸，in你嗰位點會睇淡自己嗰行前景，睇淡嘅佢自己都走左啦

認同 返兩三年就無乜衝勁又覺得好攰

想知 +1 利申fg 仔做左一年

最緊要食埋女同事先轉

好睇彩數

呢個係心態問題，樓主轉得工多in得多，知道自己係市場的價值，interview時會show到一種信心
再加上in得多你對interview的經驗都多左，做得工多見識多又多d野吹

就好似去媾女咁，毒撚一心一意去追女神，結果女神就拎左個主導權
樓主就係得閒會玩下tinder CMB，match到岩咪出黎食個飯見下面，唔岩就下個

通常返工返到好攰好悶就會想轉 想放假

個比喻完美

fg預你咩都唔識。建議學下polymorphism同algo

通常C++都係用黎寫d threading野
可以搵下關於machinery公司既software post

學緊algo

兩年一轉，創新嘅野好快悶

過來人講句，轉工係有quota
唔好頻密地做太短就轉

人地問你做咩祼辭，你點答？

揼曲無問題
做得多唔同project係幫到portfolio
請個個都望你係咁

師兄而家跳到幾多人工？

點解會有quota?

比人炒定點轉多兩份咩sense都有啦

搵錢要合群？賺多左又唔會分嘅

有無供緊樓？

冇，住緊層供完左嘅居屋，冇咩未來

難怪

我工作年資1年半 轉左4 份工 都算密⋯ 主要係做得悶就想轉⋯ 直到覺得適合同份工有前途為止

邊行
轉到第5份都年年轉應該冇人再請你啦
low end行業唔睇cv個啲另計 eg保安你9up話係邊到邊到做左5年梗本冇人check

做左一年frontend web 唔知轉咩好 大佬點睇

code狗有女同事?
讀緊U好驚到時出到黎全部男人

有料就有人請，cv寫對上三份咪得lor

離職仲聯絡？
我得返好少會聯絡 90%都bye forever

絲都溝通有問題？通常同事會就住女仔

有呀 5個入面都有1-2個有聯絡

it

所以每次搵工都係咁
心目中最想做果間就interview 失準
諗住人地都打左黎叫interview 咪in下果啲就請左

如果問：做做下覺得第二份工有前景你係咪會即刻轉？
應該點答？

事實證明忠心不異好撚on9

你走嗰陣，公司好多時都請個仲貴過你同廢過你嘅人，但係啲公司就寧願咁做

我都想轉，不過做左15年野，難揾左工

直接答如果我foresee到前景好好多又有offer高d會轉。你話唔轉邊個信重點係show野心。不過你個問題正常唔會問，in你嗰個都係打工

圓滑d咪接落去舉埋例你預計有邊行有機會前景真係好過in緊呢到，再9吹下自己點解唔去搵嗰行，例如冇興趣之類

maximize 個收入
正

照講, 岩就岩唔岩就算
D公司本身個budget 預左幾多就比幾多你

冇見過問點解裸辭wo,會問做咩轉工多。如果真係問咪同佢講想放個假囉，唔會on9到主動提自己次次都裸辭掛

口傳requirement咁on9
正常應有jira 果d

辭左職同啱啱入職呢段時間無乜野做勁爽

it fg表示睇完呢個post對自己個career path好迷惘

仲轉左幾行，不建議學，因為keep 住低人工，不過學左幾間公司嘅business model 同operation，賺左幾年錢。

轉多次唔想再轉
好多野重新上手好撚攰

我鍾意轉工 但我無你咁勇裸辭轉

其實唔想成日轉
不過暫時無份工可以做過世

我都差唔多一年轉一份但我唔想架，邊個想成日搵Job揼CV用假期周圍見工
唔係鐘意轉工，係份工比唔到安全感，同埋IT算好景多需求都唔轉下，之後老左人工好難加上去

同埋忠誠度唔值錢，佢唔會因為你忠心就加你人工升你職

真係介意就唔會叫你上來in

Y

唔差又唔係好個啲 普通打工仔表現

唔轉工喺一間公司做咗11年升咗4次人工由9000變5皮嘅飄過

加到人工你先咁講
個標題應該係 : 有無人好鐘意加人工

減人工你撚會轉咩

口啞啞咪口啞啞
in下先知行情知人地要咩

相似，但人工對我都係我原因
不過我冇你加咁多
愈做近一年條learning curve就愈平，之後都冇乜新野

利申 code狗 admin security都做過
諗緊下一份做唔做telcom

真

如果本身做開infra/network轉返developer點睇？
但coding方便完全冇工作經驗，只識以前學校教嗰啲基本嘢
咁既情況大唔大機會？可唔可以叫到30k以上？

22k起步啦，做10個月轉30k

但係唔覺好煩咩it見工又要cv, project demo, skill test

唔想減人工轉工，但infra又唔多post搵人

cv用上次嗰份咪得囉，加返你最新份工做過咩 。project demo未試過要比，返而skill test有時真係要prep下，但你做開都唔會浪費你幾多時間

乜撚都缺

轉行就唔同玩法
it狗三十前狂轉工
三十創業真係maximize 個收入

咁自己諗點行啦條路，呢d野同投資一樣你可以一條路走到尾，留前鬥後又得自己決定冇話對錯。

我都係算IT創業，最尾三年打工做eCommerce, digital marketing, loyalty program, 都算有用。

點都會想見下真身睇下你對答你個人係點test下你各樣野
我自己之前畢完業玩左五年先去搵人生第一份full time做果陣仲驚啲公司見到個人畢完業但hea咁多年嘅人會直接skip

咁skill test通常你係點準備
好難咁多樣野都溫哂同記得

上次見d 濕9科學園公司placement.
skill test, project demo, interview 加加埋埋差不多2個鐘

基本上係得it先可以咁玩,轉多10次都仲得

google java interview code test, leetcode。都係嗰句，平時做開就冇野好驚，唔岩咪第二間

cls 咁有錢玩5年？

如果想pick up返啲skill學邊樣先好啲？

兩年內做過4份工，啲fd成日笑鳩我jumpy

其實幾爽
拍拍蘿柚就可以走
留低d屎又唔使負責

java

冇計,因為香港it真係工求人而唔係人搵工

it狗career path就係三十幾歲前搵最多錢
老左ge it狗=condom

我都柒咗好多年 最後先知

點解咁勁當大把人唔敢辭職，大把人失業嘅時候，樓主可以每過一段時間就裸辭之後一個禮拜內搵到新工，人工仲要比之前高

一開始畢業緊係轉工快
去到某一個地步你就唔會轉咁多工因為人工到左某一個頂既位

點解嘅 工多人少？

因為it係唔受實體經濟影響,你可以睇返之前it post,大把人係疫情下轉工加人工

想問同行轉公司可以點答

好想轉工但係嗰市咁樣
都係下年先

吹間公司前景，彈性高，自己學嘅可以即時apply新po，大把位你講

老細係咁留你點出聲打發佢

對呢方面完全無知識，有錯勿屌
但係點解咁多人話自己IT狗，人工奀，無前途

洗咩打發，直接交信話多謝佢欣賞但自己真係冇興趣，心軟嘅實後悔

因為真係狗，好多西位

因為佢地做垃圾support

low tech 幫人汶屎

過去4年，一年一份工
17K
21K
25K
33K

轉工係幾好，不過今年冇得轉啦

同道中人

IT永遠都係公司的 COST
你寫件 application 出黎, 公司都係覺得sales/marketing 先係賺錢部門
人工高低 同公司 關係比較大 同你個人實力冇咩關係
同一種application, 大公司就賣貴D, 細公司就賣平D
IT狗做的都差唔多 但係人工就可以差得遠
總之你都係 照做 冇得say
仲唔係IT狗? 差在間狗屋 大定細 好似係
利申 低下IT狗

都唔係
好多公司freeze headcount

opening今年真係少左

樓主而加咩title, 幾錢人工？
我同你一樣多，都係3年轉3次

ap

因為佢係寫code IT狗
人人都爭住要
但你唔係

一來呢行呃飯食的人多，真係肯/有能力落手落腳做野的人少，所以你肯get your hands dirty 的話一定有人請

二來呢行好多工都係secondment / contract based, 有project先開，完左project都可能唔續約，本身都唔預你長做，公司有事有炒左IT人先；情形就好似酒店樓面炒散咁，你唔會投訴佢炒散太jumpy吧?

全世界都唔夠IT狗
咩都唔識嘅FG都要17K以上
想搵勁人30K走唔甩，仲要預佢會自己接freelance唔會專心幫你做

無啦啦做乜話我我都唔係做it，未出黎做嘢

冇咁誇，停止吹奏

5年5次 60k 轉到頂 冇料再上

樓主可唔可以分享下搵工秘訣，有冇digital profolio嗰類，利申3年30k都冇嘅廢物

IT 創業最難係idea, 唔係技街9

title 係senior engineer 定team lead??

其實idea 唔難，大把美國野比人抄，最難係香港/亞洲（不包中國）有無市場。

邊有秘決，interview技巧置頂講左，人人情況唔同好難有劃一標準，最緊要有自信，唔識就唔識唔好9吹，同溝女一樣唔好太上心

連燈仔9up都信

但你講創業係自已寫個網寫隻app 個d?
好難wor 100 個100 個都有人做左

後生it狗可能係
不過要預左老左冇人要
java 之父都比人話老

Yes, 不過其實自己出來做SEO, consultant,design，digital marketing 都唔難搵食

冇人想返工

我做過startup 真係好難
除非你係做vender 鬥頂爛市接project

我反而覺得係點sell果product同揾個product market fit

idea大路上好多時都差唔多，就好似github同bitbucket咁
但就唔知點先可以將自己做到github咁popular 而唔係第二個bitbucket

One man band, work at home 其實有so, 不過真係要有人信

每次轉都+20/30%咁撚勁
當你20k 轉一次都+6k
咁轉三次咪40k都有
勁撚到

搵客先難

投行it 3年70k未計bonus未計一堆其他行業精英fg 30k up，未計醫療行業。有幾勁

自己做Sem, SEO, Facebook marketing, LinkedIn, 其實又唔係gum 難

投行都唔係間間有呢個數

之後就係湊客，不停改，追尾數既日子

係袈，我幫朋友set up 左間寫web site 公司自己都無幫佢繼續做。幫佢平平地搞adwords 算。

3年70k都唔勁巴打真係好謙

諗起早排廉記請廣告主任出100k要10+年經驗同管理經驗

引起嘩然 而家即刻覺得好低手

樓主跳一次加20%至30%咁好嘅
做得耐會悶係真，我都係啲鍾意接觸新嘢嘅IT狗嚟

但樓主真心算叻仔同真心勁
以前睇你講it d post都感覺到

點解唔依家開始搵工？幾時搵到咪幾時走

你聽佢鳩up丫

識玩

這些機會

識code真好
利申讀緊cs難撚到仆街
畢到業轉行做大電

諗住九月啱啱好兩年，cv都好睇啲

真好。。我成日無勇氣轉
不過你做Coding 易轉

人地肯請既，話知你CV幾多年
唔好俾啲HR狗老點啦

其實你驚咩

有冇攞reference letter嗰啲？
辭職會用咩理由？

ref letter一定拿，自問做得唔差未試過比人留難，辭職直接話想轉下field親後生闖下

見工冇人問你點解轉得咁密咩

睇置頂comment trace上去

it9想識女同事

係就係難d，但其實好睇天份同運氣，人大左發現其實好多ol都單身同好想有人溝

最緊要係做做下發現好多閪野，同埋無得再拎「我係新人撚識咁多」黎做擋箭牌

一個月適應期，兩三個月蜜月期，之後就會開始閪，睇下頂到幾耐，通常過左一年依個心理關口就忍唔住轉

我都係我仲誇張 3個月半年轉一次但每次轉都高少少人工 好難忍手尤其以前市好 好多工請唔到人 正正常常都請

關你撚事

在下正是
真心HR好戇鳩，上面要迫sales放假，HR做，垃撚圾
唔明咁多間鋪都可以經唔起風浪

可唔可以分享下點做到

我以為自己開post
同樓主一撚樣，好撚鐘意見工其實真係無壞岩玩既佢又收你咪轉，唔岩既識多個朋友姐當

真係好似溝女咁，男人不壞女人不愛，你要keep 住自己起個market 到有bargaining power 出去flirt 下其他女，你條女先會識得珍惜你

咩工種？25跳到33？

每次諗到去到新環境又有新同事就覺得好期待雖然你永遠唔知開大定開細

BTW，只有跳槽先係加人工皇道

羡慕你無俾人話jumpy

你show到你對事業嘅慾望同追求比佢就得嫁啦，最緊要表現到好有自信，但又同時比佢知你想做呢份工，但又唔驚呢份工唔請你因為你有實力。扮到自己好有plan咁

Digital Marketing
有升title

Code 狗想請救點樣踏出第一份心理關口
係呢個時勢個市咁有啲淆

勁

心理關口呢d冇人幫到你啦比d冒險精神自己啦

同樓主差不多之前，見工你扮撚到好aggressive就得

今年你仲轉到？

上個月有2份新offer但加得三千幾又比個市大到我最後reject左

見工你show個淆樣出黎就收得皮

邊度啲女同事最正

procurement, finance

有冇屌過

轉工真係好正
23-> 35-> 48 -> 70
5年時間

25歲到37歲單身熟女都屌過

每次隔幾耐

可唔可以分享下25同37歲

但分手果時點搞? 怕唔怕好煩?

其實你對條女冷淡d佢自然feel到tw叫春台大把攻略，自問食女方面唔是專家，追唔到女神

想問你ref letter 拎完會點比公司睇
Attach 埋去個cv到？
上份工拎完都冇用過

Btw 睇完個post 想投胎做IT

學到野

cv最尾寫reference available upon request

遲早會追到的

我而家先發現最女神個 1 - 2%其實唔係太多人追

吹水唔叻但次次見工都真心想做
多數都見得成

咁淨係比上一份定份份都比

樓主最犀利係有把火..
做sales你發左達

求攻略

行行做到咁上下其實某程度上都係一個sales

同一個環境做得太耐通常唔會加分
反而愈來愈多人睇你唔順眼

呢樣真
見得多工 又有人請當然有信心

Send咁多份都只係見到一兩份，仲要無人請，邊有呢份自

hr call你in時問啦

第一份一年,第二份兩年,第三份年半,依家果份暫時半年
不過做到仆街
但係值得

本身做temp文員仔
之後high dip畢業成績幾好，變工程助理
讀埋一大degree變成工程師
早兩年畢業Master, 現Team Leader

今年個市係難搞d

不過另一角度睇，如果你本身有份工，得閒咪報下in下，得咪得唔得咪算
反正唔洗錢

今年真係唔夠疆裸辭

你轉一份就加人工又有野學 係好事

48-70上左好多

呢個癲

唔係閪工都唔想轉

做邊行可以幾何級數升

長stay 係一個環境唔轉先算病態

冇，放工唔想打code

求攻略，唔怕俾人唱到仆晒街?

唱咩9，d女驚撚過你啦

ching ibank邊範

你連field都轉埋好撚勇wo

求攻略，英文係咪要好好?

係，唯一見工唔好係要請sl/al少左日假

大約兩年轉一次
但人工加唔算多
10-20%內

開始到bottleneck 唔上唔落

咩工

Code 狗

真係好多code狗，睇怕離爆煲不遠

巴打唔係坐IT Dept ？

都唔係既 仲係人手短缺中
只係我個level 差唔多人工到左頂
再升又年資未太夠咁

係，但落樓食飯，返工放工會厚面上前say hi，say得多條女會主動hi返你時再搵野吹下。條女唔想理你會feel到

以為見到自己

巴打唔係坐IT Dept ？[/quote]
呢樣真，但有時係公司真係唔方便

機會自己搵，當然唔好太上心，廢事傷心

同埋有咗女朋友唔敢太aggressive
少少flirt下就有既

出黎做野七年轉咗六份工，依家做緊第七份

轉工都好睇下一份工好唔好
好睇薪金假期福利人事工作量等

巴打係 IT 之光

食檸檬次數多到仆街d女都係中下到中左右

見咁多同道中人我就放心鳥

你grad完之後個gap點解先

巴會唔會主動無償ot? 我成日 struggle 呢個位 點起上進同做好本份搵中間位?

唔會

Fg之後 四年番左三份係咪有問題

交到貨老細收貨唔比老細捉到你玩電話就係上進

太jumpy d老細真係有concern,跳咁多次又要水蛇春咁解釋點解每份工會跳，又要convince到人呢份會做長
唔好采跳左去西工又驚下份再跳有冇人請

所以有理無理都要理直氣壯咁講到自己今次係深思熟慮地轉，吹到自己未來會係呢個field打滾就算呢到唔請都會諗方法入其他同行。最緊要臉皮夠厚，佢信唔信就另一回事

見唔到問題係邊

好憎人主動ot
我而家呢份工係sales team做
個呀姐成撚日通頂做野痴撚線
唔通頂都做到夜晚十一二點
都算喇 佢ot佢事
佢又要講出黎比全世界知
有次禮拜六開工 係公司wtsap gp講
最黑人憎係 佢覺得唔ot就係做唔到野
明明我地做美資 公司文化鼓勵work life balance

OL

我都係外資 鼓吹work life balance 有次有個外國同事叫我乖啦早啲歇
但我又fg 想快啲上位 我屋企唔掂

位唔是咁上的

大師可唔可以講多啲

你想上位應該留返d時間留意下你對上嗰級做咩野平時9痕可以r下佢d野做話幫佢分擔下。留意下人要咩技能自己放工學下，唔係叫你搶人份工，起碼你轉工想升title都9up到你對上一職級係負責咩同9吹你handle過

自己猛咁ot只會比同事壓力，勤力過上司仲大件事

4年都無3份就好撚有問題

你啊姐似唔鐘意你wo

講真，你要ot先做得完啲嘢證明你能力有限
想上位其實就係盡快上手自己個role，偷時間學埋parallel /vertical 既skills ，之後跳草裙舞。

你個case拿拿聲轉間si/vendor叫高三千蚊做返十個月再轉，你呢d細firm+old code exp係好撚危險

估唔到連登有建設性comment 多謝你

請，而且你要盡快轉，後生一年得一年。上google search下backend要做咩記下d terms再去in。JavaScript d logic有部份係可以應用係backend language到到

轉得密唔緊要，最緊要人工同職位有keep 住升
咁人地就覺得你有料所以周圍去

想問你轉咁多份工
有幾多份會考你英文?

學 theory，讀好maths同data structure就得。你project做得好，學左行業framework對你入local 公司有幫助因為佢地請fg要求即用，你cs theory好，識data science係講緊有機會入ibank,，tech giant。起薪係兩回事黎

份份都有英文oral interview

True 我依家返工既動力係令我早啲可以唔使返工

咁我仆街啦
對大陸佬仲多過鬼佬...
之前公司個鬼佬都係用普通話同我溝通

英文野大把方法學啦咁大個人

咁大個人係得就唔洗失業
我都係去做三行算

依家邊類易搵D
我都諗住今年轉..點知個疫情搞成咁

拿住你加左嘅人工笑鳩返佢地

咪就係冇人轉，得你轉你先易搵

是撚但一間si都請，自己google。建議in時8下si有機會會派你去咩公司比較下

我轉唔係為加人工姐係你同我講而家有份新工 job security同pay係同而家一樣但學新野，而嗰樣野係有用我都會轉

當然啦轉得緊係expected salary寫高d

起步不錯

唔jumpy咪坐喺度等死

通常溝女叻嘅人interview都冇咩難度。衰左通常係hard skill唔過關

可能佢班frd自己等緊死而不自覺情況有d似大陸人笑鳩美國人權差

我老細上年開20k想請FG寫code都請唔到
事實就係咁

羨慕你
心態同你一樣 見到隔離同事個個做咗十年八年真心驚慌
出嚟做嘢份份工唔夠一年 而家呢份啱啱一年又想走 因為真係冇嘢做冇挑戰性
可惜唔敢再咁易劈炮因為我只係19商科 零競爭力
羨慕你

嘩。

唔同喎 考試炒左可能無書讀 見工呢份唔請咪下一份

商科咪考個cfa讀個math master入buy side

si冇話幾耐，你半年走到加薪又唔錯嘅咪走

樓主 你係唔係keep住不聽搵工

係

Ibank?

係，或者ha finance/ ao

未見識過唔評論

上兩個月全世界home office 好多公司都聽左in人你都搵到黎緊疫情好轉希望多啲機會

停*

其實head hunt一路有contact開，另外上個月嘅offer interview同written test係年頭

非3大19 business 入到？

識個frd 三大 third hon 入到唔熟你嗰邊

笑得最多個兩個，一個做政府，一個讀專科做緊專業人士
我完全冇得比

咁冇啦要認命

冇諗過移民冇錢

我公司知啲人成日轉工會請定人, 就算條友無走都會送佢走.
啲老細都開始進化.

咁當初做咩請

我十年轉咗八份
有問題都未輪到你

behavior question就係吹水
吹到自己幾有學習能力 幾識解難 幾識合作

hard skill就睇你個底

你好正面好想學似你咁諗野

想問下巴打咩u咩hon 係咪學野好快上手嗰啲嚟

三大2nd學野偏慢型。但一學識要用到時通常個腦會有印象/知道邊到要用我頭一份工performance唔算好，但慢慢每一份經驗疊上黎可以將上一份學嘅舉一反三用係新工。

原本轉工想叫價加幾千算
見到巴打咁講 覺得要加夠一皮

通常你地點解釋轉工轉得咁密？

大把人唔洗返工la

個時等人用, 同埋公司夠大有一定流失, 佢請定人接手先.
今年市唔好無咁多人走, 佢就用唔同籍口送走啲人.
新請番黎人工俾足都預佢肯做一年, 反而舊年請入黎又成日轉工預左你走, 唔走都想趕你走費時新project埋左牙你先走佢仲麻煩.

話自己一路想入呢個field做但一路入唔到因為冇相應skill set,所以做住其他field先學唔同skill set為左入呢個field打好基礎我係咁講過到骨

咁係今年先咁所以我今年都鳩縮左

配合埋我置頂po講嘅就得，當然啦hr見到呢個po你就自求多福

有幾嚇死 全香港人都好鍾意返工

唔想老海鮮mode,
不過真心

無錢先要移民，香港做IT無未來

同意啊！
其實見識多啲有咩錯？D HR永遠只會覺得你jumpy

佢地講得你jumpy就係想請你但想平少少請唔想請會直接叫你等通知

成日明明覺得d interview 感覺唔錯，但唔知點解最後都無offer

溝女條女比你拖手前都最忌ff條女鐘意你

做邊份工都要跟返個文化
太outlier好快死

個價唔岩

放長假但又一個禮拜內搵到新工, 作過啦

下？成日ot先係做唔到野喎~
點解要ot?就係因為喺working hour你完成唔到啲工作吖嘛
不過做過有啲公司係例外嘅，不過係關於啲19制度

巴打d工比offer叫你第二日即返？

差唔多做一年就轉一次

好羨慕

睇返你之前的post,唔係話考ap2咩？

背景原因入唔到唯有周圍轉

有女朋友味
一年轉一次 有冇深交同事

炮友就有個但感情冇咩近排都冇點見鳥，如無意外應該唔再搵我

喜歡的人不喜歡我

好的唔該巴打
要學好巴打嘅心態先
做個常轉工嘅小朋友

人哋知你無工返仲唔即刻叫你返?

有冇話點先入到行？

想知你本身bachelor 讀咩

你第一日返工？不嬲見工前後都會講下最快到職日期大約幾耐而呢樣野係相向你想break下咪9吹前公司project有手尾做交接/放假之類，即刻叫返係細公司先會,大公司正常比offer通知再要比時間hr搞入職野

唉，我仲傻更更想入返big 4 狗，點知其他人3 年都46k

大公司唔識叫你補返ref letter嘅
仲話9吹仲返緊工

邊有咁多46k唔是我，認錯人了

直接講放假休息下過兩星期月頭一號返，係咪咁難開口啊

無技能 開支大
唔敢辭

上個reply先話9吹仲返緊工
你老母咩

Business 要講名先架

之類啊on99咁咁我辭左職1 month notice期間出去in係咪可以話仲返緊工要交接啊你真係唔識嫁wo

仲有一間正常公司邊得閒理你早返定遲返一兩個星期report duty一句講低最快幾時report duty佢又accept就得，未試過要比理由

準備2020申請aco啦
利申it 19畢業等緊入去做廢人一世

話明心理關口邊有人幫到你個問題係你心理到咁大個人comfort zone自己決定stay唔stay，人生係自己嘅

柒撚到, 畀人篤爆咗惱羞成怒
你老母個閪咩
1 month notice後返工就唔係長假啦, 吹撚到好撚威咁

轉工做過既都係做同一樣野唔同老細
咁樣做起野上黎有好多自我係度
有好有唔好咁啦 但真係唔洗受太多氣
必要時屌到老細扮到想打鳩佢咁

最撚嘔心係屈人哋無返過工/無返過大公司, 得啦你最撚叻啦, 吹水丫嘛

+1 我都好驚悶，成日想轉環境識多啲人同事。份工一悶就會想走

呢位巴打真係經典假係自己掉我幫你唔到

每次見工緊係影帝上身喇，但愈轉得多你做得長既可信性就會愈低，變咗人地肯請你既機會會更低

唔好用中國人思想去諗鬼佬
你ot只會令佢地覺得你唔efficient

前幾日我就比人咁問

因為你想做個間一定有佢好處eg 大公司/出名好pay/冇ot etc 多人爭 難入
求奇in個啲相反 少人爭 易入

追po巴打2x 37都屌？

要bba background?

樓豬想加幾多

依家年代唔同 行行都唔同 又唔會死嘅

P仔一定係自學為主, 但你無Cert人地基本上唔會諗你
除咗你自己可以一手一腳做幾個project做portfolio

咁係咪即係如果想做it工，冇乜途徑了

真係無乜，真係有興趣就讀張cert同一路自學新tech

係咪要讀hd果d

bachelor 普通商科科目
不過有讀master

依家呢份工係第八份，每1-2年幾就轉一次工，
每次都加人工。
其實當你feel到間公司唔好，不論是人工問題，職位工作太西，同事太西，公司賺唔到$都應該走
留係對自己沒前途的公司只是浪費時間。
識唔少人好怕轉工，一直唔肯走，結果依家咩都唔識，但又一直好想改變自己，其實咁已經太遲，而家我人工已經可以去到多佢地3倍😂

識人math physics入

換左好多種公司，但是都是做IT狗

個個都話轉工冇得輸我就安樂鳥

有冇人工加sin

唔係啦正常價
head hunt都話係

唔鐘意
轉一次工又要適應
好大錯折感
而且次次interview process都係難捱

不過真係要後生先做到，過左30歲好難咁樣做，同埋有樽頸，去到manager grade，人地寧願要過穩陣平庸啲的，都好過有料但好似未定性的，你想下如果個project 做5年，中間個leader辭職點算

有冇試過俾人炒？

我好享受interview

大型project mid level其實成日換，不過係講緊2，3年。

冇

正正常常唔串77得罪上司就算你做唔到野都好難會炒你

你祼辭之後搵到工係你有本事或夠運，但唔係人人都有呢個機會

其實真係運，我in都唔係份份有offer，大約三分一有offer。仲要有時係自問表現較差嘅出offer

哪有經驗佢science fg入wo

我發現ibank請d人有時係ignore你經驗/背景

做咩department?

佢title係analyst唔知做咩

好唔鍾意轉嚟轉去
因為真係好憎interview

如果aim 大公司確實interview 係好曬時間
下下兩三rd 又要apt test written test

係in 一間都要請3-4次假
written test都1-2次，見唔同level ge interviewers 又至少2次

我反而好鐘意玩apt test written test 果d

apt 好多都係SHL
做到悶
反而有d cognitive test 幾好玩

認真apt test 做得多會高分左，但唔覺個人醒左

所以Apt test 都係考d 基本野
當係hr程序野黎

而家sales team唔到數
呀姐入左黎一年前後走左4個同事
唔知幾時到佢呢

我地外資唔同國家都有唔同部門要liaise
但講緊係印度 中國 同埋澳門
絕對冇需要做到夜晚十一二點
老細又包庇呀姐 因為老細冇左呀姐乜都唔識做
不過大老細好快開佢地波冇數又一年走左4個同事有兩個同事走前對住hr篤佢地出黎

唔通又係嗰啲乜都攬晒嚟做，但其實冇料扮四條，一心諗住保住份工嗰啲呀姐？

姿色如何

大肥婆

BTW 幾錢人工先

炒撚左佢啦

佢都傻的
好景果時太努力爆哂數
都經濟差果時咪食哂屎

Exact7ly
純粹英文好少少
成日鬧公司唔好
其實美資benefit不知幾好

40路結左婚冇小朋友養2隻狗過活果種

我果行夕陽行業黎架喇
呀姐都話結左婚有人養唔驚
老細先30幾40頭
淨係識包庇呀姐同發老脾
我就好細個行出去唔驚冇工請
我老細就

有d 40識打扮好正

岩岩轉工
但喲同事都好冷漠
個office 長期都幾靜
大家零交流
應該點做好

根本就係，有料嘅人先可以keep住轉工加人工升title，講真做左二三年喺內部都冇得升就要既走喇，仲等運到/老細可憐你咩

走

人嘅心理同萬物一樣冇外力之下都係prefer 坐係到唔行

有offer返黎報個喜

大壓力又冷漠就走，

輕鬆就做住先

其實啱 當然自己本身都要有方法舒壓 如果唔係好易變空中飛人

利申由fg做startup比人話無performance就炒
到而家做另一間公司做到升埋職

performance低代表你做緊d你唔熟嘅野，代表你學緊新野進步緊

不過人大左，要適應公司文化同工作環境開始覺得吃力，可能心態唔同左

hr: jumpy

早上一個月裸辭
唔洗一個星期已經有工開

對上一份俾人當波咁踢 做完一個project 就去另一組
份工同事普遍都nice, 不過最後呢team 個上司唔太好 又manage得差 foresee 到會越黎越忙 但冇野學就立心走人了

人工： underpay 咗成3-4K
前途： 算係financial sector 學到必少programming 以外既野
同事： 雖然唔少係藍/中立撚
上司：// 跟過三個上司 前兩個都幾nice 冇屌過我咁濟 最後一個雖然屌得我啱 不過佢自己manage 個project 都成pat屎咁 冇謂跟佢一齊忙了
工作： 大部分時間hea ，之前做幾個project 都係打少少code ，backend俾哂senior, 最後個個project都係打web frontend多 ，不過都係自學

巴打你真係好正面
呢輪面對緊另一個問題 對住人唔太識講野

發完夢未 你邊有女同事

靜先好 做自己嘢又唔撚洗有人煩住 又唔使點應酬 淨係做嘢先有交流 呢種文化我覺得仲好

又係時候諗過d新籍口鳩up

香港地唔似韓國日本咁保守，梗係趁後生老悶咁轉啦

見工達人

同樓主一樣平均一年轉一次工
三年轉左兩次
宜家50K做左一年到
啲野學得七七八八 又心思思想再跳

咩行業？

都係IT 不過主要做data analytics

不過有interview嗰排成日要請AL/SL會唔會太明顯,
俾老細同事估倒你想走

AL唔係預左人請架咩？

有interview嗰陣可能會請密咗嘛

請幾密關佢地撚事咩，你話請到爆quota 就話啫

好多偶像

一樣
office靜撚過圖書館
認真

人工低又輕鬆係好危險其實

我諗起美心

勸你head hunt 啲嘢信30%

做左幾年工程想轉會計
但應該會當我係fg 比fg人工

會計好低人工wo

巴打做左3年野已經50k

何解

data science幾兩年好值錢

其實即係做咩

我發現大家都好驚hr明明in你好多時係上司，話取錄你都係上司

話之佢咩role，大家三唔識七做嘢啫，夠膽屌我即埸開佢波

我毒撚唔敢轉新環境，工作重新上手，重新識同事人際關係

大師如果我只係想搵份安安定定，準時收工嘅工，一個月 3-40K既工，係咪好貪心？

成日見D POST都見到好驚HR JUDGE佢咩咩
請你個個又唔係佢 做咩要咁淆
唔係話一定要串佢 但大家平位咪又係咁

即係依家幾錢人工

唔係，我近呢兩份就做緊，但坐耐左就覺得3,40k滿足唔到

睇得出香港好多人驚冇份工，我不嬲唔睇好香港人抗爭佢地就係唔明其實愈驚冇份工就愈stay comfort zone,愈會少左議價力。好多人係極度短視

樓主咩degree出身 我都想好似樓主咁我唔係讀code / IT

30k好基本，我班細跟我第二年已經30k，仲要唔係咩大公司

次次IN都衰英文

三大ce

入政府囉，我interview方法都岩入政府位，而且出面有唔少行業好搵過it

咁我又唔夠疆臭串唔岩最好話有事走先

如果對家串我都會好禮貌，如果係屌呢我會幫佢上堂，教下佢做人。

小心中年危機

肺炎搵唔到工

第2年有30k算幾快邊行

Sales role la,老底2x，行行企企基本都幾千com

sales老底2x好高

畢業5年 做緊第4份工
下個月又Last Day

唔係好識簡寫ce 係civil engineering?
唉多謝樓主建議 依家做緊嘅野完全唔識做 但又無方向 只係19fg 做返讀個科

good!

通常轉新工都係接人地留落黎d屎
但唔跳留係舊公司就可以食老本積落d屎比其他人

樓主請假見工個度點搞
最麻煩係請假，成日突然間請幾日後半日假
係人都知去見工

但咁轉工會唔會難升職

咁緊係梅花間竹，半日之後就一日，之後就病假

唔轉工先難升職喎巴打
跳得好多時除左升人工，仲加埋title

但個問題係請得咁密，一定知

title同人工我都係轉工升返黎

咁睇你場戲交得好唔好啫，病既第日返去咪死下死下拎埋包維他命丸扮食藥，請假既咪有意無意講自己尋日做過乜

照直請唔洗理我慣左個個月請次sl，有時心情差就直接當日請al話有急事，當然啦唔會係project deadline前咁玩，你要搵dnon peak嘅月份/時段見工

咁癲？ 即係你in果個職位仲高過原本果個？

佢少左種馬死落地行心態，口啞啞姐係in得唔夠多

in 多幾份 咪知自己邊度唔掂 改善下
跟住越in 越掂

正常做法啦下話？

其實見人講人話見鬼講鬼話就得
大家都係做下戲

大前輩同路人
我FG畢業半年就轉工加左10%人工, 但依家份工係行業top, 係香港黎講福利真心唔錯, 想轉都唔知點再轉

我jumpy但未試過畀HR屌
有時真係咩人搵咩公司, 咩公司搵咩人

你個comfort zone都幾大

轉工可以升職同加人工既

兩個選擇，一係就喺度盡快上位
如果唔係就in competitor既manager位

過左檔幾年其實係可以再返兜再上

轉工本意就係為左升職加人工

隨時面試官私低下仲鳩過你

講到尾人生就係做戲

你永遠叫不醒扮訓的人

識女就真，啲女啱嘅先好留低

咪臭係

Notice period 除左交低啲嘢就係行行企企，無人會再assign嘢出黎

notice period日日返遲半粒鐘食埋個早餐先返到

五年轉左四份工
人工加左好多

結果而家就失業搵唔到工

你要咁諗，加左有位減
無加過你先仆街

我間西公司正正就係會用到個人最後三日先叫佢交低手尾

鍾意見工
轉工就睇下悶未、公司待遇

可以點用我真係諗唔到

繼續做之前做既proj

咁有出糧既，應該做既都會做，但效率上就
催都無用，如果屌呢有心理問題做得仲慢

所以我同事整左堆黑洞出黎

好撚享受通知期果個月
慢慢做野 一停手果陣個心好似領悟緊啲咩咁

正常人生應該咁

依家出面堆公司斬我一半人工
即係差唔多我兩三年前嘅人工 做又唔係唔做又唔係

而家特殊情況姐

嗰一日都唔好撈

條條女都唔同好難攻略個wor

咩title
利申code 狗，自己同身邊同事無人咁好情況
(可能我地廢)

其實條女睇得你順眼就唔洗攻略

front 轉back人工係米無得升。。。

做下樣都要既
係比平時慢左五倍咁解
玩下電話上下LinkedIn好過
完全已經冇心做

老老實實又jump又空cv 都唔知下一份點算

空CV係你自己問題喎，做左成年嘢點會無嘢寫

畢業近2年做左3份工
依家又想轉

就係而家呢個時間基本上我嗰行都冇請人
已經日日喺度睇 一係就斬一半人工即刻返工 一係慢慢搵

香港係咁, 魚唔過塘唔會肥

人工而家點跳

想問工程（電）轉工你地多數嗌多幾多%？

五年做左四份工
依家人工太低又想走

轉4份都係加得好少？

三轉四係被迫走
降左人工

你唔轉隨時要用你未轉工時嘅人工再減

市道好d再走囉

但黎緊要攪炒

半年一份點做到interviewer點過骨

我每份都做3 4 年到都比人話jumpy . 兩年4 份 堅勁
但可能每份學唔到咩，時間太短

你唔直接屌佢老母我都覺得你好脾氣，三四年學位都讀完啦jumpy

點樣先跨越到第一次辭職嘅心理關口
利申 未grad但係好驚辭職 覺得好唔好意思 麻煩到人

如果大學畢業 第一份做左1年 第二份做左3個月就辭 會唔會唔係咁好？ 因為新工太悶 唔岩自己性格

面皮呢d野有時真係要向廢老學習下

其實麻煩到邊個？
你出街食飯會唔會覺得麻煩到人洗碗
每個人每個決定都一定會影響到另一個人，如果真係咁驚麻煩到人只能去孤島生活了

係d hr挑剔遮, 順便用個藉口壓下價, 如果有信心概根本唔駛理班hr

咁你轉工 會簡份低人工過宜家 但工作時數同壓力差唔多 既先叫病態啦

講實hr話你jumpy只係職業病，純粹搵位入下你壓價

我好多時都係一開波就講清楚我要幾多幾多，同hr講唔得就直接話我知，如果唔係只係浪費大家時間。

有時我比人壓一兩千

你當初做咩開個價係一樣人工我會stay而家呢份，轉工學新野前題係人工有提升，hr係好現實你過到technical test傾package時就係睇你上一份人工，當然啦大公司本身有fixed budget另計。
你指嘅新工學新野如果係指你想轉行/你好肯定嗰樣新野係你嗰行嘅未來，同時市面上好少機會比你學到，eg我it界就係ai，呢個時候就平手咁轉就值嘅。
至於你講嘅人際係我眼中唔係問題，間間公司都係independent,你唔可能用以往經驗foresee新公司同事夾唔夾。掉轉頭諗你會唔會因為同事關係好留係到做成世

完約係冇得你唔走wo

btw clerk建議入ha/政府做算唔好搞咁多野

Ha無請人唔知幾時會再請

冇記錯每個月中都開一輪clerk/ea

你個case我建議你轉去新工，cv多野寫好多，ha clerk位競爭都幾激下

我啱啱醒起佢連application form都唔洗我填，傾完一大輪話呢一兩日會有通知，其實係咪無機佢係department head.見個陣無HR拎表俾我填

咩工司先，真係有公司唔洗application form

個head話無俾到張form你填都唔緊要，我地傾下先。去到最後咩都無填，佢淨係拎住我張CV mark 低幾句

如果你講嘅係ha我記得有d真醫院係一去就排隊等in,in完就走唔洗填form。有啲就去到填張野比hr再等in。間間醫唔同做法。你又唔洗因為佢冇叫你填表就覺得自己冇機會嘅

你都係等一兩日姐，星期五冇通知咪厚面皮打過去問下係咪派左offer唔洗再等。大家三唔識七冇人會得閒笑你

咁又係wor,無就星期五打去問下。好難得搵到份想見佢又肯見，不過仲有時間可以再搵下工嘅

我呢家個份俾人壓500

我得三個月熱度
好想咩都試

好細公司？

話唔定岩岩過左budget 500蚊

我哋都係同鄉喎

唔算細 但可能真係HR要扮有做嘢 壓500$交差

我覺得你企硬佢唔會因為500蚊收返你offer

好cheap

是但啦 佢有其他welfare補到 最主要係我對上一份underpaid 得好緊要 又冇福利

間野cheap到咁唔方好景得去邊btw做住先冇死

之前個間仲cheap
假期前一日放早一個鐘 又冇福利 真心伏

Code狗 女同事

咁過多幾年轉多幾次咪廿皮一個月

岩岩返左新工，又想轉

你有冇諗過如果你轉工可能而家唔只5皮

我都係返左一個月多啲

偷睇下hr妹妹都得掛

好多時出offer都高過我expected salary 1-2千

你只係好彩
舊公司升一級只係加10％
如果咁你升4次加幾多？

升一級加10％其實係少見，見都係升senior title。
如果直情係轉role，例如升manager都係加10％，明顯公司係想你走先咁做。

我唔覺得我係好彩
升幾多係睇你拎咩學歷同資格既

睇你咩公司囉
好彩之後轉左ibank

銀行backoffice好多升職加8-10%咋

我都係 諗緊下份幾時轉好

返左幾耐？

志同道合

樓主 HA份工辭左?

咁一定係請全日，annuel leave 係你既，你點請關人撚事咩

走左成半年啦太悶

睇下年中有無機

你有al咪請al，唔洗比理由。冇就sl

垃圾合約都有7日，無既可以勞工處

contract工冇al更加唔洗比面，預你隨時轉。人地當你condom你做咩比面佢請假咪請假囉

轉工有無得升職無乜所謂
最緊要有人工加

亦都有機會係老細唔撚識嘢就覺得你無performance

好少係咁，kpi set 左出黎就要跟，覺得kpi有問題一開始就要講，唔講既話又fulfil 唔到，咁咪就係performance 有問題

你都諗住下年年中轉？

你諗住呢份做幾耐

問題係你說服到人改咩
最後件野係準時出左黎 但問題多多

當然係我本身果陣仲係fresh既問題 有問題唔識表達

我成日同自己講，間公司唔係我既，完成左kpi我就對得住我人工
完成到kpi而出問題，依個係董事會既問題，我唔撚會理，我只會盡自己責任去suggest，聽就聽唔聽就算撚數，分分鐘可能佢啱我錯呢

係咪做奴才做上腦

今年😹😹如果有的話

僱主可否給予僱員工資以代替年假？
答4. 僱主不得在僱傭合約內加入任何條款，令僱員放棄全部或部分年假，包括支付工資以代替年假的條款。
然而，如僱員同意，法例准許僱員可以接受款項代替部分年假，但祇限於超逾10天的年假部分。

[ 例 ]：一名享有12天年假的僱員，可以享用10天年假而接受相等於 2天年假的工資。

佢唔俾你放你可以報勞工處

原來係咁，唔該晒

絲打邊行

返fulltime學一年野差唔多上手同埋試夠就轉下新環境，趁後生咩都試下搵自己興趣

我都係

份工番左成年都無咩野學 好想quit但又驚搵唔到下份